# Kroatische wijnroutes

Een idee voor een dagtocht - bezoek een wijnroute met [**kroatische wijn**](https://www.wijnlandkroatie.nl/)! De ontwikkeling van de routes en implementatie ervan.

## De achtergrond van het project en de ontwikkeling van de wijnroutes
De wijnbouw en het maken van wijn is een eeuwenoude traditie in Kroatië. Zowel in het continentale deel van Kroatië als in de kuststreek maken wijngaarden deel uit van het prachtige Kroatische landschap. Hoewel het maken van wijn voor persoonlijk gebruik een traditie was die in veel gezinnen van generatie op generatie werd doorgegeven, hebben veel familiebedrijven tegenwoordig moderne wijnproductiemethoden overgenomen en zijn ze grotere wijnmakerijen geworden die kwaliteitswijn aanbieden.

En Kroaten drinken graag wijn tijdens heerlijke maaltijden. ;) Dus wat zou het zijn: witte wijn (bijelo vino in het Kroatisch), rode wijn (crno vino in het Kroatisch, letterlijk “zwarte wijn”) of rosé? Wees niet verbaasd als je merkt dat we witte wijn mengen met bruisend water (gemist) of plat water in rode wijn doen (bevanda). Verschillende landen, verschillende gebruiken.

In restaurants, konoba's, bars, wijnmakerijen en agro-toeristische bedrijven kunt u kiezen welke wijn u wilt hebben. Maar een echte wijnproeverij is een must tijdens uw verblijf in onze villa's met zwembad in Istrië, villa's met zwembad in Kvarner en villa's met zwembad in Dalmatië! En de beste manier is om wijnroutes in Kroatië te ontdekken in de buurt van onze villa's met zwembad! Onder de rode wijnen van de Adriatische kust en de eilanden zijn de bekendste Teran, Merlot, Cabernet en Dingac, terwijl van de witte Malvasia, Posip, Pinot, Zlahtina en Muscat de bekendste zijn. Veel Kroatische wijnen hebben de World Wine Awards gewonnen, vooral die uit Istrië. Sommigen zeggen dat dit komt door de geografische vorm van Istrië die lijkt op een tros druiven. Dus vergeet niet te genieten van een paar glaasjes witte wijn Malvasia of rode wijn Teran. Istrische Malvasia wordt meestal geserveerd met visgerechten en Teran met vleesgerechten. En onder het genot van een toetje is een glas Muscat een aangename verfrissing.

In het VVV-kantoor of het informatiecentrum kunt u een lijst met wijnmakerijen opvragen en hun werktijden controleren. Voor de meesten van hen, vooral als u met een grotere groep reist, moet u uw bezoek van tevoren aankondigen. Wijnproeven omvat ook het verwelkomen van zelfgemaakte hapjes en een kleine introductie over wijnbouw, productie en een korte rondleiding door de wijnmakerij. En natuurlijk is een fles of 2 wijn, die daar voor een gunstige prijs te koop is, een leuk souvenir. ;)

Dus ontdek de diversiteit van de charmante dorpjes in Kroatië, dineer in prachtige konoba's, maak kennis met typische Kroatische gerechten en proef wijnen van hoge kwaliteit in een van de vele wijnkelders omgeven door prachtige natuur met prachtig uitzicht op de wijngaarden. Of geniet gewoon van een glaasje wijn in uw villa met zwembad. 